\section{Impressionismus}
\begin{itemize}
  \item ab 1850
  \item Malereien wandern nach außen, Figuren werden auch außerhalb des Hauses dargestellt
  \item Licht Schatten Spiel
  \item Blick hinter die \textbf{Kulissen} der Reichen
  \item Alles wird zum Bildthema
\end{itemize}

\section{Jugendstil}
\begin{itemize}
  \item 1907-08
  \item \textbf{Beispiel: der Kuss, Klimt}
  \item Flächig zusammengefügte Körper
  \item Ornamentik
  \item Mischung aus Körpern und Flächen
  \item Form tritt nur bei Gesichtern in den Vordergrund
  \item \textbf{Oskar Kokoschka} konzentriert sich auf Hände, kräftige Farben und Stimmung
\end{itemize}
\subsection{Egon Schiele}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Selbstbildnis Arm über Kopf}
  \item Gelehrt von Gustav Klimt
\end{itemize}


\section{Expressionismus}
\begin{itemize}
  \item Anfang 20. Jahrhundert
  \item \textbf{Beispiel: Potsdamer Platz, Kirchner}
  \item oft verzehrte Perspektive
  \item Verzehrte Farben
  \item Komplementärfarben
  \item nicht detailliert
\end{itemize}

\subsection{Die Nacht, Beckman}
\begin{itemize}
  \item die Welt ist aus den Fugen geraten
  \item Gewalt, Vergewaltigung
  \item Schiefe Objekte, um zu zeigen, das nichts mehr normal ist
\end{itemize}


\section{Klassizismus}
\begin{itemize}
  \item circa von 1760-1820
  \item Gegensatz zu Spätbarock
  \item Orientiert sich an Idealen der Aufklärung wie Vernunft und Rationalität
  \item Menschliche Gestalt spielt eine wichtige Rolle
  \item Ideal des Klassizismus ist Gleichmaß und Harmonie
  \item Darstellung von Antiken griechischen und römischen Szenen
  \item oftmals patriotischer Hintergrund
  \item klare Konturen
  \item pastose Farbgebung verschwindet zugunsten eines flächigen Farbauftragens
  \item Ruhige Bilder
\end{itemize}

\section{Romantik}
\begin{itemize}
  \item Geistesbewegung zwischen 1795 und 1830
  \item Kein einheitlicher Stil
  \item englische und Französische Künstler interessieren sich für die Farbwirkung
  \item deutsche Künstler tendieren zu gedankenschwerer Feinmalerei
  \item Werke drücken Sehnsucht aus
  \item Vor allem Sehnsucht nach dem Süden war beliebt $\Rightarrow$ Italienische Landschaft weit verbreitetes Motiv
  \item es wurden oft Landschaften mit Menschen, welche in tiefer Verbundenheit mit der Natur waren, dargestellt
  \item Sehnsucht nach dem Vergangenen mit Idealisierung des Mittelalters, welches davor noch als \textit{dunkles} Mittelalter gegolten hat
\end{itemize}

\section{Fauvismus}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Beispiel: Henri Matisse, Harmonie in Rot}
  \item \textbf{Beispiel: André Derain, Selbstportrait}
  \item Parralelstilrichtung
  \item Intensive Farben
  \item Grobe, Große Flächen
  \item Komplementärkontraste
  \item stark reduzierte Gesichter
\end{itemize}

\section{Kubismus}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Paul Cétanne, einer der Väter der Moderne}
  \item \textbf{Beispiel: Pablo Picasso, Bildnis Ambroise Vollard}
  \item Was ist das kleinstmögliche Teilchen
  \item Alles in Flächen unterteilt
\end{itemize}
